支那肺炎疫情恐慌蔓延 甘肅銀行爆發擠提

持續近4個月的中共病毒疫情仍在快速蔓延中，如今恐慌情緒已經蔓延至存儲業務，甘肅出現了排隊取現擠兌銀行的現象。

陸媒7日報導說，近日甘肅出現了擠兌銀行現象，在部分小縣城裡，大量居民不顧疫情密集排隊取錢。

一位甘肅省隴南市徽縣的儲戶表示，他5日在路過甘肅銀行時，發現銀行門口聚集了部分儲戶，其中有人說，甘肅銀行股價暴跌，擔心存款安全，所以趕緊把錢取出來。

次日，部分縣政府與央行、銀保監會聯合發布維穩通告，要求廣大儲戶不要聽信謠言，以訛傳訛，避免個人利益受到損失。甘肅銀行也發公告稱資金充裕。

但民眾無視官方通告，多位甘肅銀行儲戶表示，甘肅銀行的個別網點仍出現取現的擠兌現象。

據報導，甘肅銀行H股4月1日突然暴跌四成，收報0.65港元/股，成為首隻銀行股仙股。

分析認為，甘肅銀行股價暴跌和擠兌銀行現象應該與當地的一份「祕密」的文件有關。

4月1日，一份中共甘肅省臨夏州委辦公室下發的文件經由網絡傳遞出來，內容是督促官員「全力儲備」日常物資與糧食。

文件要求，「引導動員群眾自覺存糧，確保每戶儲備3至6個月糧食，以備不時之需」。文件標註的日期是3月28日。

路德時評說：這是一份標明了「祕密」的文件，中共地級市的領導才能看到，所以文件中雖然寫上了要引導群眾存糧，其實信息是限制在黨員幹部小圈子內的，他們提前囤積了物資，以後就可以拿出來高價倒賣。

針對事件多地中共官方緊急發布「緊急闢謠」，強調該市的糧油「庫存充足」，呼籲民眾「千萬不要跟風搶購糧油」。

山東民眾告訴新唐人：「中國糧食不能自給自足是很多老百姓認可的事實，但是官方的宣傳不會出現糧荒，我認為當前這個情況，假如糧食進口渠道封閉的話，中國出現糧荒是必然的。」

鄂州民眾馬先生說，官方闢謠之後，還有些人在繼續找商店搶購糧油。已經把價格搶的上漲了，老百姓認為是官方欺騙老百姓不會人傳人才導致這場災難，所以不再相信官方的話。

在推特上，華人網友們也一面倒地認為，中共黨媒的報導要反著聽，越「闢謠」越說明中國糧食供應出現問題，號召中國民眾加緊囤糧。

3月底，聯合國糧農組織祕書長、世界衛生組織(WHO)祕書長和世界貿易組織(WTO)祕書長簽署的聯合文件警告，倘若各國不能妥善應對持續發展的中共病毒疫情，世界將面臨糧食短缺危機。

根據聯合文件，各國政府在保護公民的健康與福祉時，必須要確保與貿易相關的任何措施不會中斷糧食供應鏈。確保應對疫情不會無意間導致生活必需品出現不合理的短缺，加劇飢餓與營養不良的情況。

中國是全球最大的糧食進口國，2018年中國農產品進口額達1371億美元。全球糧食短缺，勢必影響中國。但中共至今仍在對外「撒糧」。中共市場監督局消息稱，3月23日，共計500噸的大米從江蘇連雲港運往非洲。

有網友怒批，中共不只是大撒幣，更置人民生死於不顧！

中國1959至1961年大饑荒時，餓死4500萬中國人。其中甘肅省在1957年人口約1200萬，3年餓死人數超過1000萬。就在那3年，中共仍在出口糧食到非洲國家。

哇屌三個印
係咪之前叫人儲定嘢食嗰果省

㩒錢會唔會犯擾亂國家經濟罪

信政府 唔怕

支那大蕭條

甘肅係大躍進時候都餓死好多人
而且都唔係好遙遠嘅事

冇事

果D 乜野支付寶, 微信支付
一有災難就見真章
個個都知道現金先係可靠
手機果D 金錢只係數字, 隨時俾共產黨變走

人冥弊唔好得好多

支爆呢？又話支爆？

五毛唔敢入我做一做義工

爆啦爆爆爆

美金？